【AlphaGo光榮退役 將公開50份自我對戰棋譜】

【AlphaGo光榮退役 將公開50份自我對戰棋譜】

今日（5月27日）上演的圍棋人機大戰最終回，中國棋手柯潔在209手宣告投降，人工智能程式AlphaGo三戰全勝。AlphaGo之父、DeepMind創始人Demis Hassabis賽後宣佈，AlphaGo今戰之後將會光榮退役。在此之後，AlphaGo將會和人類以其他形式互動，回饋人類。

AlphaGo連續三戰擊敗九段棋王柯潔之後，獲中國棋院頒發圍棋九段證書。

由於AlphaGo不會再出戰，但不代就此豹隱，AlphaGo的啟蒙老師、歐洲圍棋冠軍樊麾透露，AlphaGo團隊將會與柯潔合作，為這三場人機大戰進行分析。此外，50份AlphaGo的自我對戰棋譜亦將會被公開。

AlphaGo既第一個對手 第一份數據 做乜升級到做AlphaGo的啟蒙老師